濾鏡購買問題求意見

話說最近想買塊漸變灰filter
我就睇啱左塊lee 0.9 soft，但都要九百幾蚊
諗諗吓第一次買好似買得貴左少少，
所以想請教下各位巴絲會唔會有啲質素唔差價錢亦比較平少少嘅選擇等我再研究下

圓形？方形？
哩塊係咩來呢？

支那牌子一般比較平，隔離淘記post有好多介紹，
不過我中過伏所以我邊塊支那鏡都唔會買，
但你可以考慮既。

方形呀 ，有啲人同我講海大...
佢有個套餐係兩千蚊一個支架加漸灰減光偏光各一塊，睇落去真係好抵但係始終係大陸野唔知信唔信得過...

平野有好既，海大係靚野，好似係。

天涯方鏡平靚正，我諗應該冇咩問題。

不過經驗方面就由其他巴打補充。
我只係知但冇用過。

如果你D鏡唔太大枝
cokin p series GND set
GND2, 4, 8 加多個Filter Holder 都係6百幾

Ps算啦